致理大專院院長梁德榮的信 - 屈穎妍

院長：
你好，日前網上流傳幾段直播片段，令市民萬分驚訝，那是貴校學生在課室禁錮及凌辱貴校講師陳偉強五小時之事。當時陳老師致電報警，警察到場，但校方不允許執法者進入禁錮現場，五小時後學生把陳老師放行離開，陳堅持往警署報案。翌日，校方竟暫停了陳老師的教學職務，並安排涉事學生與院長你對話。
作為納稅人、家長、市民，我大惑不解。一個老師被一大班同學禁錮、凌辱，到頭來，為什麼被懲罰的竟是受害人？為什麼安然無恙的竟是施暴者？他們不單可逃過警方的當場逮捕，事後還能以上賓身份跟院長對談，請問，這是什麼教育原則？這是什麼法治精神？
陳偉強講師早前在媒體批評《禁蒙面法》刑期過輕，阻嚇性不足，促請政府以暴動罪來起訴暴力示威者，並指政府應出動解放軍對付示威者……一個學者的言論自由，竟惹來逾百學生湧到陳講師的課堂鬧事，要求他收回言論，並把他禁錮五小時。
在今日香港的新「文革」風氣中，謾罵禁錮老師校長彷彿已是常態，事例多到市民都開始覺得麻木，然而，這次讓人震驚的，是院長作為教育機構的最高領導人，你竟然選擇縱容學生的罪行、懲罰老師的堅持，你們到底是在教年輕人？還是在害下一代？
我們在直播片段中看到，一班學生粗口爛舌地以嘲笑口脗向陳講師如此叫囂：
「阿sir你屋企使唔使裝修？我幫你免費裝修吖……」
「唔好嚇阿sir啦，阿sir好驚呀！」
「唔好瀨尿呀！」
「你好×驚咩？驚你唔好寫吖！」
「你咁×想走咪報警囉，你好×驚你好想走吖嘛我知道呀戇×！你幾十歲人未見過世面呀？未×見過咁多人呀？驚你就咪×返學啦……」
「陳偉強、食屎，陳偉強、食屎，陳偉強電話：××××××××！」
傳媒已經輕手了，報道形容：「學生以鐳射筆射向陳偉強」，有片為證，實情是：學生以三支鐳射筆射着陳老師下體位置，然後又叫又笑：「着火喇，唔好射喇……着火！着火！着火！着火……」
請問院長，這種是什麼行為？這種行為跟流氓跟黑社會有什麼分別？如果用這種語言這種行徑搞你老師的是黑社會，你會第一時間報警對嗎？為什麼同一件事由學生來做就變成意見表達、就要網開一面，甚至變成老師的錯？
有教無類不是這樣演繹的，包容學生也不是沒底線的，如果你堅持「攬」這種缺品缺德的學生，你們理工大學香港專上學院的學生也將會「被攬炒」，全港僱主都會為你這所學院的畢業生蓋上一隻暴徒的黑豬，絕不聘用。
一個香港納稅人上

大公网香港新闻频道

阿豬阿狗寫嘅信 唔需要睇

連李+×都可以話係曱甴王
依家係咪唔奶共就叫暴徒曱甴

冷處理

[打工仔行動Post] Lunchtime Flash 警總48小時靜坐銀髮族

呢個臭閪仲寫到野

呢條臭閪唔洗理㗎窩